四六级词汇微信小程序的主要实现了客户端用户功能模块和服务端管理员功能模块两大部分，这两大部分分别实现的功能如下：

管理员功能模块：管理员可登录系统后台对系统进行全面管理操作，包括个人中心、用户管理、英语词汇管理、易错词管理、学习笔记管理、签到打卡管理、论坛管理、我的收藏管理、留言板管理以及系统管理。

用户功能模块：用户通过微信平台进行本小程序，可查看首页、英语词汇、易错词、论坛中心，登录后还可实现学习笔记添加、签到打卡、管理我的收藏、论坛发帖以及留言板留言等。

四六级词汇小程序的设计主要是对系统所要实现的功能进行详细考虑，确定所要实现的功能后进行界面的设计，在这中间还要考虑如何可以更好的将功能及页面进行很好的结合，方便用户可以很容易明了的找到自己所需要的信息，还有系统平台后期的可操作性，通过对信息内容的详细了解进行技术的开发。

四六级词汇小程序的开发利用现有的成熟技术参考，以源代码为模板，分析功能调整与四六级词汇小程序管理的实际需求相结合，讨论了基于四六级词汇小程序管理的使用。 

关键词：四六级词汇小程序；JAVA
